\chapter{Especificações de Entrada}

  \section{Recursos Transformadores}

    \begin{itemize}
      \item Comida crua
    \end{itemize}

  \section{Recursos Transformados}

    \begin{itemize}
      \item Comida cozida e pronta para comer
    \end{itemize}

  \section{Estratégia de Produção}

    \begin{itemize}
      \item Focar nas vendas no período de almoço
      \item Aumentar a venda de pratos executivos
      \item Testar a implementação de tele-entrega em período noturno
    \end{itemize}

\chapter{O Mr Foods}

    \begin{description}
      \item[Cliente:] Rodrigo
      \item[Função na empresa:] Gerente e sócio
    \end{description}

  \section{Informações básicas}

    \begin{description}

      \item[Horário de funcionamento]: Segunda à segunda, 11:30 até as 15:00 e das 18:00 até as 23:00
      \item[O que servem:] Pratos executivos, panqueca, crepes, sanduíches, porção de aperetivos e chopp (copo e torre) e longneck (coca-cola)
      \item[Onde servem:] Setor Central do Gama, abaixo do Banco do Brasil.
      \item[Fornecedor de bebida:] Apenas Coca-cola (incluindo freezer e chopeira)
      \item[Fornecedor de alimentos:] Copacol (filé de peito e frango à passarinho),  Hortibem (saladas), Garra (molho de saladas, batata);
      \item[Produtos com maior rentabilidade:] pratos de carne suína (bisteca e lombo), alguns pratos de frango, sanduíche;
      \item[Pratos com alto custo no preparo:] pratos com carne bovina, pois a mesma é muito cara;
      \item[Produtos com maior saída:] pratos executivos de frango; sanduíches é sazonal;
      \item[Produtos que levam mais tempo para serem preparados:] panquecas. A panqueca é montada na hora e tem que esquentar.
      \item[Produtos mais rápidos:] prato executivo de frango (frango grelhado);
      \item[Fatores críticos:] Um fator crítico pode ser a fritadeira, que leva tempo para preparar as batatas; A cozinha é muito pequena;
      \item[Como lidam com impostos:] tentam comprar ao máximo com dinheiro para evitar a alta carga tributária;
      Solicitaram um sistema para separar os dados do fiscal do não fiscal; (O que deve e o que não deve ser isento)
    \end{description}

  \section{Procedimento para conseguir os produtos dos fornecedores}

    \subsection{Coca-cola}

      Possui revendedor que faz duas visitas na semana (terça e sexta). Recebe-se o pedido e no dia seguinte o pedido chega.

    \subsection{Copacol}

      Via telefone. Chega no dia seguinte.

    \subsection{Garra}

      Via telefone. Chega no dia seguinte.

    \subsection{Demais produtos}

      Os demais produtos são comprados no mercado. Sempre buscam promoções para conseguir os melhores preços.

      O atacadão UltraBox é onde fazem a maioria das compras e na Bonamix eles compram os itens frios: mussarela, presunto e calabresa, pois os produtos já vem ralados/fatiados.

      Filé mingon é muito caro e a compra do mesmo é complicado, porque tem diversos revendedores que compram no Gama pra revender para restaurantes mais sofisticados no Plano Piloto, o que causa uma baixa na quantidade da carne disponível no mercado local e na qualidade da mesma.

  \section{Operações Financeiras}

    O Mr. Foods aceita as seguintes formas de pagamento:

    \begin{itemize}
      \item Cartão;
      \item Dinheiro;
      \item Vale-refeição (exceto sodex)
    \end{itemize}

    Os cliente do Fujioka pagam apenas no final de mês;.

    Não possuem tele-entrega, e pretendem testar no período noturno;

    Para enfrentarem a crie, irão aumentar R\$ 1,00 no valor de cada prato, além de começarem a cobrar o preço de real de mercado nos pratos de filé mingom

  \section{Políticas do Mr.Foods}

    \begin{itemize}
      \item Um dos princípios é a mutabilidade dos pratos. Pode-se trocar os itens que vem no prato, mas não a posição. Os sanduíches são copiados de Goiania, porém o sanduíche é maior e com mais igredientes, alguns grátis inclusive.
      \item Não trabalham com molhos em tubos.
      \item Ganhar menos e vender mais.
    \end{itemize}

  \section{Dados Gerais Quanto à Empresa}

    \subsection{Mercado}

      A noite o movimento menor e é o perído em que pode-se pedir os pratos executivos.

    \subsection{Equipe e Jornada de Trabalho}

      São 4 funcionários pela manhã e 1 a noite, mas a noite ficam os dois gerentes.

      Um dos gerentes é formado em gastronomia.

      1o Turno: 08 as 16;

      2o Turno: 16 as 23;

      Abre pro público as 11:30, antes disso os funiconários possuem 40minutos de descanso para almoçar;


    \subsection{Processo de Produção de Pratos Executivos}

      \textbf{Dado histórico do processo de produção dos pratos:} No início o os pratos demoravam muito para sair por falta de experiencia na produção;

      \textbf{Como é o processo hoje:}

      \begin{itemize}
        \item Compram os produtos;
        \item Peitos de frango são cortadas pelos funcionários e a sobra é destinada ao strogonoff
        \item Filé mingon segue um processo semelhante, o demais vai para o filé a paleta;
        \item Prepara o arroz e o feijão pela manhã, além de outros pratos como strogonoff;
        \item Iniciam o preparo as 8hrs da manhã;
        \item Começam a fritar a batata;
        \item O restaurante abre às 11:30 para o público;
        \item Cliente chega, escolhe um prato, pode fazer mudança ou não, iniciam a montagem do prato;
        \item O tempo de demora para receber a refeição é o tempo de preparar a carne;
        \item Enquanto a carne é grelhada, outro funcionário já está montando o prato;
        \item A carne é temperada em tempo de execução;
      \end{itemize}

      \textbf{Dado extra}

      Os itens dentro do prato possuem uma posição pré definida: Salada -> arroz -> batata -> carne -> feijão no pote.

      Isso auxilia o preparo do prato pois a atividade fica automatizada, de acordo com a ordem cronológica em que os produtos ficam prontos.
